[NBA] 點解nba出現唔到第二個Shaq

係真係冇第二個人有佢咁高又咁大隻
或者有佢嘅身型但冇佢咁好技術上唔到位
定係近年籃球體系唔適合Shaq呢種身型嘅球員？

大佬，你講緊既係狀元級別既中鋒，就算計歷史上十隻手指都數得曬啦

有shaq咩體系都假la

最接近既咪老表cousins

但愈打愈出

宜家D中鋒成日出去射3分 ON99

邊有人似Shaq係NBA愈打愈肥

轉時代換打法都唔得呀？

你d死kobe狗真係柒撚到

無一個中鋒有以前oneal果種主宰力
一轉身就入到底再爆樽
以家有邊個做到 歷史上都無幾個

咁既身高同磅數 再加彈跳力 都唔知幾多年先出到一個 天才係咁易出現就唔叫天才啦

健康既Oden 做到幾成

係 就算embiid low po都成日 step back fade away

身型有，但唔夠shaq咁靈活
其實shaq既身型黎講佢既spin and footwork 係好快

以前好睇好佢同Bynum

果晚同佢對完位d球員 返到去洗唔洗睇鐵打？

好難..簡直係奇才，佢飛埋去入樽d人係走開

成身瘀哂就肯定

但身型都係冇shaq咁大份咁亞炸
係咪而家會唔比d中鋒練到咁大份

而家要求靈活性 練到咁大份又唔影響速度唔係咁易

prime侯活如果高多兩吋，6'11"-7'0應該有oneal 7成

其實shaq果種真係天生神力 新秀果陣算瘦已經好鬼暴力

拉爛兩個籃框 nba因為佢先將籃框加固

佢去湖人咁肥應該係因爲佢懶 成日唔認真練波 又為食唔戒口 不過佢咁肥又咁快咁靈活又吹佢唔脹嘅....

但係如果佢好似lbj咁識保養自己 職業生涯會更長 甚至挑戰到dream 嘅地位

唔會啦 技術太粗糙 俾佢高多兩吋 得面框嘅中鋒唔會有shaq 7成

拜林去左邊，幾時開始隱左世

打完保齢後就無左影

第一中鋒SHAQ
第二中鋒姚明

當年係咁

shaq冇dream嘅地位 dream footwork勁多人搵佢學 但論地位shaq好似高啲喎

佢有Kobe果種堅韌性及意志力，可能已經同MJ平起平坐

Prime 候活都只不過係magic既shaq

係直頭會超越埋mj地位

Dream都係贏過初出到Shaq姐
四冠對兩冠似shaq高d 地位播

以前shaq規格高到係要用犯規戰術先可以頂住佢, 如果shaq連罰球都准ge話, 當代無任何人夠佢打,
同埋我諗都無人敢惡意整傷佢, 因為如果失敗左一定會比佢打到入廠

佢嘅身高體重有kobe嘅堅韌力同意志力，可能仲早收皮

Embiid唔係咁多傷既話有機既

Shaq肥得黎又靈活個下吹脹，力量更加唔洗講
01 Final見莫大叔成個人向前打斜45度咁都擋唔到Shaq爆入黎

佢真係屈， 肥高又快， 罰球都準就無得打

咪出撚左個lbj 囉屌你

Josh Smith

你當nash 死左？

因為shaq得一個

職業運動員對體重同飲食控制要求好嚴格 應該唔係佢懶先肥 係特登既
加上運動量咁大 正常咁食個噸位好難咁勁

佢仲要挑戰dream地位？

新秀個陣佢算係職業級身體啦

Oden跟本冇機會練
但佢有中距離

Oden技術喺中鋒黎講真係幾好，基本功陣紮實，如果唔傷真係有屙尿7成

出左都未必有好屈機
事關依家保護外線球員多(睇飛人比較有觀賞性) hi到毛已經比人吹
講多兩野又食個T 邊會有火 猴活到今日都冇咩霸氣

Shaq當年真係好好老脾

場場俾大大力打5-6次或以上

正常人一定打交

黑人瘀曬都睇唔出

其實如果全盛lbj 對住全盛shaq
會發生咩事？
Lbj 開坦克mode都比shaq撞到入廠？
定唔敢同shaq硬頂 玩小球
定2個暴力程度互爆？

Lbj守Oneal：插水
攻：傳波！

點比 一定都係唔夠撞 磅數差太遠
shaq係特登食重自己 唔係上面邊個講話鍾意食野 好懶個隻 知唔知增磅係要營養師配合 一日爬好多野先做到 唔係咁易
不過會唔會入廠就唔知啦
同埋全盛占士反而冇老左咁大隻

全盛占士識射波同第一步快過shaq
講到占士一定同shaq打籃底

咪on9
size都差兩三個碼

五十年出一個 Shaq 都唔奇啦

咁大份但仲靈活到仆街 真係百年一遇 邊有咁易出到第2個

如果表弟係個個年代打波 應該會獨狂停賽

引發無謂紛爭就係你呢d人
明明冇人提kobe又拉埋一齊講
都唔係議事論事

表妹D低位廢到 永遠得個撞字
今年AGG

打和啦super

shaq係絕對力量又靈活嘅怪胎

Lbj係力量速度彈跳協調性...基本上所有運動能力都係頂級嘅怪胎

而家lbj低位單打 背籃都係爆到三號位九彩 轉身又快

咁始終dream攻防都有 shaq防守食老本多靠體型同比較hea

四大中鋒年代佢真係技術性咁打低另外三個

Shaq全盛果陣勁中鋒開始沒落 冇乜對手(得番Duncan)

lbj好多波唔硬上架 佢小傷都係因為咁

Big shaq

唔係幾關事，佢副body 都幾無敵，又有玩yoga

之前熱火時代 playoff ,由1 號 位到5 號位都打晒
仲要場場50+出場時間

shaq同lbj都係once in a generation嘅球員
接近人類極限嘅身體質素 淨係呢點已經好難再有人追得上

Oneal同lbj就無得比啦

但lbj 身體同其他sf比差距應該大過oneal同其他中鋒比

Oneal好脾氣

Rondo屌打O'Neal啦

近三幾年 nba講 spacing ， 準三分，半放棄進攻板。

要入 icu 訓兩日

點解你會覺得SHAQ家陣出道都仲會咁增磅法

人地占迷呀

Oneal 只係一個屈身體質素既肥佬，
打波無美感可言，求其撞埋去入樽，
又無遠射，除左係禁區到根本無威脅
又撞正個時其他四大中鋒開始老，莫湯保個d 又傷又老，佢先可以扮下野，
到出左姚明個時，已經可以完美屈死oneal,
你擺佢係而家呢個年代，只會俾curry 同kd 呢d玩死，你入2分，人地入3分，計下條數都知邊個贏面大
唔好過份吹奏條肥佬

你3分入硬?

O'Neal 真係痴撚線架

oneal 自己講過話magic 時期比人夾得太多,所以先食重自己,等自己一接到波就可以1on1 食硬人地,唔洗慢慢玩post up 等到人地黎夾佢。